高鐵試車震裂屋 未有解決方案

【本報訊】廣深港高鐵香港段料九月通車，港鐵已頻密試車，本報早前揭發，過去兩月的試車造成噪音及強烈震感，影響元朗一帶居民日常生活後，三十多名居民昨出席新田鄉事委員居民大會，路政署、港鐵及民政處均派代表到場。有居民在會上投訴住所被震至裂紋多得如「蜘蛛網」，已花數十萬港元維修而要求賠償，也有村民憂三層高新村屋被震至變成「危樓」，心理壓力爆燈。港鐵代表並沒交代解決方案，僅稱有誠意處理問題，會再與居民溝通。
憂雨水滲屋 礙結構安全
多名居民昨在大會表示，高鐵試車不但發出噪音，強烈震動更令居所出現裂紋。圍仔村村民尹金華說高鐵試車時間朝八晚八，列車經過時噪音響亮如貨櫃車，強烈震感更令其新屋出現多處裂縫，入夏以來，大雨頻仍，雨水經裂縫滲入家中，他擔心石屎中的鋼筋亦被雨水侵蝕，影響房屋安全，直言：「（架車一來）就嚇到個心都跳出來」又稱自己面臨沉重心理負擔，壓力「大到就嚟要睇心理醫生」。尹強調，至今港府與港鐵沒有提出解決方法，令村民很憂慮。攸潭美村村代表則稱，港鐵在村附近開了豎井，每日抽取過百噸地下水令村內水井乾涸，影響居民耕種。
據指，港鐵雖持續向村民登記，安排公證行上門量度噪度、震感，但有村民指有關人員量度時，沒有列車經過，根本無法反映影響，也有出席者認為，量度影響性的人員應由港府聘請，中立性較可信。
出席會議的港鐵公共關係經理文家裕承認，自高鐵四月試運行後，已收到居民投訴，港鐵內部已制訂方案，如打磨車輪和路軌等，港鐵會繼續聆聽居民意見，稍後會再與居民開會跟進。與會村代表要求港鐵在下一次與居民開會時交代解決方案。

搭高鐵送車震

贏國或成最大贏家

咁近高鐵樓價仲唔升？

強拆

減價賣左佢囉
間屋舊又想搵人埋單

拆晒佢起過囉
有冇藍屍去拉橫額發展是硬道理

發展係硬道理 總會死人
我地唔會忘記你

你自己間屋抗震能力差啫

俾你住沿線有得升值仲投訴? 鏟爆你間屋呀啦

賤民理得你死

據指，港鐵雖持續向村民登記，安排公證行上門量度噪度、震感，但有村民指有關人員量度時，沒有列車經過，根本無法反映影響，也有出席者認為，量度影響性的人員應由港府聘請，中立性較可信。

又有油水位

拆僭建物囉

政府快啲撥款100億成立獨立調查專家小組跟進，由招聘、制定準則、測試、分析、提交報告，共需至少10年完成

支持民建聯，保民生

全賴佢的一票，令你有前所未有的體驗

唔鍾意可以搬，再唔係移民囉

行到直通車咁嘅車速咪得囉

睇到呢句就知唔洗睇落去

90's啲戲有錢人點玩人呢 就係小小嘢話要睇心理醫生屈對方醫藥費又要告又盛

原來有人當真 笑撚到我

廢老唔好搞搞震, 係到破壞安定繁榮

冇即時危險喎

元朗村屋垃圾先住